蓬佩奧國務卿稱，紐約中國領事館是一個重要的諜報活動中心

在FBI抓捕了紐約西藏裔警官以後，蓬佩奧國務卿稱，紐約中國領事館是一個重要的諜報活動中心。中共在美國各地的領事館都在從事與其身份不符的間諜活動。看來離閉館又不遠了。

名校亦有滲透CCP:
「Foreign influence in America’s higher education system has also been an increasing concern, sparking at least one congressional probe, which charges that Ivy League colleges are trying to keep their lucrative ties to China a secret.

In January, one Harvard professor was charged with lying about his dealings with Chinese research agencies that paid him at least $1.5 million.

More than $6.5 billion in foreign money has been disclosed by Harvard and Yale since being pressured to disclose the funds since last year.」